%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2024 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler en feignant différents sujets
%$ SUJET=A lualatex $basename && cp $basename.pdf $basename-A.pdf
%$ SUJET=B lualatex $basename && cp $basename.pdf $basename-B.pdf
%$ SUJET=C lualatex $basename && cp $basename.pdf $basename-C.pdf
%$ pdfautonup $basename-[ABC].pdf -o $basename.pdf

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2425-pablo}
\usepackage{2425-pablo-paternault}
\usepackage{2425-pablo-math}
\usepackage{2425-pablo-devoir}
\usepackage{2425-pablo-tikz}

\usepackage{luacode}
\begin{luacode}
SUJET = os.getenv("SUJET")
if SUJET == nil or SUJET:len() ~= 1
then
	SUJET=""
else
	SUJET = " --- Sujet " .. SUJET
end
\end{luacode}
\newcommand{\sujet}{\directlua{tex.print(SUJET)}}

\usepackage[
  includehead,
  margin=5mm,
  headsep=3mm,
  paperwidth=21cm,
  paperheight={297mm/3},
]{geometry}
\usepackage{2425-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Ch. 2.2 --- Polynômes du second degré}}
\fancyhead[R]{\textsc{Contrôle de cours\sujet}}

\usepackage{multicol}

\begin{document}

\begin{enumerate}
	\item Donnez les deux formes de polynômes du second degré étudiées en cours.

		\reponse
	\item On s'intéresse à la forme $f(x)=ax^2+b$ :
			Donner les coordonnées du sommet en fonction de $a$ et $b$.

		\reponse
	\item On s'intéresse à la forme $f(x)=a(x-x_1)(x-x_2)$ :
			Donner les coordonnées du sommet en fonction de $a$, $x_1$, $x_2$.

		\reponse
	\item Voici les courbes de deux polynômes du second degré. Pour chacune d'entre elles :

	\begin{multicols}{3}
		\begin{enumerate}
		\item Placer le sommet.
		\item Donner le signe de $a$.
		\end{enumerate}

	\columnbreak

		\begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
		\begin{axis}[
			xscale=.7,
			yscale=.5,
			domain=-3:3,
			ultra thick,
			axis lines=middle,
			enlarge y limits=true,
			yticklabel=\empty,
			xticklabel=\empty,
		]
		\addplot[
			red, ultra thick,
			smooth,
		]{0.4*(x-1)*(x+2)};
		\end{axis}
		\end{tikzpicture}

	\columnbreak

		\begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
		\begin{axis}[
			xscale=.8,
			yscale=.5,
			domain=-3:3,
			ultra thick,
			axis lines=middle,
			enlarge y limits=true,
			yticklabel=\empty,
			xticklabel=\empty,
		]
		\addplot[
			red, ultra thick,
			smooth,
		]{-0.4*(x-2)*(x+3)};
		\end{axis}
		\end{tikzpicture}
	\end{multicols}
\end{enumerate}

\end{document}
